批鬥文化可以停未？

利申先：唔係支持黃店食人血饅頭，都唔係幫國難，瓏van講好說話。

我想問下咁多位，究竟咁耐以黎批鬥左幾多黃店/人？黃色經濟圈係咪變左質？由國難五金開始，去到凱撒創作，直到依家龍門冰室，雞丁。喺當中有幾多係全連登炒曬車，有幾多係原諒左人地？

黃色經濟圈岩岩形式嘅時候，我地係可以見到成效好好，都令到唔少商舖表態，既可以唔洗助長藍店，又可以救到告急嘅黃店。當時嘅人都覺得就算係藍扮黃又好，咩都好，個效果只係要周街都係黃店。唔知幾時開始，當有啲黃店表現得比較出位，就會有人出黎反，話人地食人血饅頭，但係當中有幾多係所謂食人血，又有幾多係真係想幫香港人？我諗呢點大家要分得清，究竟黃店賺香港人錢係唔係食人血？

主觀啲講，假設你係一個黃店老闆，你會用好多口號標語去話比人聽自己間舖係支持手足，支持抗爭運動。當你喺云云黃店中成為左類似龍門冰室嘅黃店，自然地你會想利用自身嘅名氣同影響力去感染更加多嘅人，做更多嘅野。但係樹大招風，越多人知道你嘅舖頭，自然就越多兩極嘅聲音，反對你嘅一方就會搵到好多對你不利嘅消息，不管有冇fact check。喺百辭莫辯嘅情況下，你就會被歸類為食人血，偽黃嘅人/店舖。我想問，喺一切都未解畫嘅時候，係咪可以比更多時間人地去回應，人哋做錯嘅時候先提出意見，而唔係一味屌，見風駛舵呢？呢個時候你會唔會因為咁樣而對香港人灰心，然後退出？我諗凱撒創作一事大家都有目共睹。

當然，抗爭運動係需要不停改進，黃色經濟圈亦然。正因為係咁，唔係每個人每間黃店都可以做到盡善盡美，除非佢真係做左啲十惡不赦嘅事，而且完全證明到佢係食人血饅頭 e.g.李正西。所以喺fc到之前，適當嘅包容係唔係要有呢？

最後，希望大家，各位連登仔高抬貴手，為左場運動可以成功咁行落去，請停止一切不必要嘅批鬥，因為我地永遠唔知佢背後做左幾多，每個人都有唔同嘅定位，唔好令到其他人唔敢發聲表態。請留力對抗藍營，五毛。
再一次利申：唔係幫瓏van，國五講好說話，係想咁多位先諗清楚再去批評。
有錯請細力啲屌，和平討論

光復香港 時代革命
五大訴求 缺一不可